% @Source Calao
% @Points 10
% @Redaction copie
% Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item Soit $g$ la fonction définie sur \R par :
        \[g(x) = 2x^2 + x + 1\]
        \begin{enumerate}
          \item Calculer la dérivée de $g$.
          \item Utiliser la dérivée pour dresser le tableau des variations de $g$.
          \item En déduire que $g$ admet un minimum sur \R et donner sa valeur.
          \item En déduire le signe de $g$ sur \R.
        \end{enumerate}
  \item On done la fonction $h$ définie sur $\R[*]$  par :
        \[h(x)=x^2-x+1+\frac{1}{x}\]
        \begin{enumerate}
          \item Déterminer la dérivée de $h$.
          \item Montrer que pour tout $x\in\R[*]$, on a :
                \[h'(x)=\frac{(x-1)\times g(x)}{x^2}\]
          \item Dresser le tableau des variations de $h$ sur $\R[*]$.
          
          (Étudier \textit{soigneusement} le signe de $h'(x)$ au préalable !)
        \end{enumerate}
\end{enumerate}